荃葵青呢兩個地方究竟係屬邊代新市鎮？

荃灣聽講早過沙田屯門十幾廿年動土 成日比人話係衛星城市
葵涌喺發展同規劃方面 同荃灣比係睇唔出有分別 但係又唔見得佢係似邊一代新市鎮
青衣嘅景觀同規劃就同第二代新市鎮似 即係北區大埔元朗
究竟呢三個地方應該歸邊代？定其實係三合一咁睇？

本身好似係當「荃灣」第一代新市鎮 然後擴張去葵涌青衣嗰陣 又同二三代嘅設計重疊
佢本身係因為人口大多先葵青獨立 所以可以三合一睇

利申唔熟 但對呢啲城鎮發展史有興趣